<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string name="app_name">AoE 2 Database</string>
    <string name="warning">Atención</string>
    <string name="action_sort">Ordenar</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Abrir panel de navegación</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Cerrar panel de navegación</string>
    <string name="about_text">Age of Empires 2 Database %s\n\nAplicación creada por Pau795.\nContacto: pau795@gmail.com\n\nLos datos de la aplicación han extraidos de AoE2: Definitive Edition (update %d), utilizando la herramienta Advanced Genie Editor. Otra información fue obtenida de la wiki del AoE, AoKHeaven, y haciendo mi propia investigación.\n\nGracias a Edutosu y a Maicol por inspirarme para hacer esta aplicación, también gracias a Peluca por ayudarme a testear la aplicación, y por último gracias a LBeleven por ayudarme a realizar algunas investigaciones.\n\nSientete libre de enviarme tu feedback, será muy útil y apreciado.\n\nAge of Empires II: Definitive Edition \u00A9 Microsoft Corporation.\nAoE2 Database se ha creado bajo las reglas de Uso de Contenido de Juego de Microsoft, utilizando material de Age of Empires II: Definitive Edition, y no está respaldado por ni afiliado con Microsoft.</string>
    <string name="support_text">Gracias por descargar AoE 2 Database.\n\nSi te gusta y disfrutas de la aplicación, y quieres ayudar en su desarrollo, considera apoyarme mediante el link de abajo.\n\nEste mensaje solo se mostrará una vez, pero el link está siempre disponible en la esquina superior derecha.</string>
    <string name="performance_strong">Fuerte contra</string>
    <string name="performance_weak">Débil contra</string>
    <string name="unit_attack_values">Valores de Ataque de la Unidad</string>
    <string name="building_attack_values">Valores de Ataque del Edificio</string>
    <string name="projectile_attack_values">Valores de Ataque del Proyectil</string>
    <string name="unit_armor_values">Valores de Armadura de la Unidad</string>
    <string name="building_armor_values">Valores de Armadura del Edificio</string>
    <string name="loading_app_data">Cargando Datos de la Aplicación…</string>
    <string name="none">Ninguno</string>
    <string name="test">Prueba</string>
    <string name="search_hint">Buscar…</string>
	<string name="filter_hint">Filtrar…</string>
    <string name="civ_available">Disponible</string>
    <string name="civ_unavailable">No disponible</string>
	<string name="shortcut_name">Atajos</string>
	<string name="android">Android</string>

    <!-- TITLE ACTIVITES STRINGS-->
    <string name="title_about">Acerca de</string>
    <string name="title_support">Apoyo</string>
    <string name="title_accuracy_mechanics">Mecániacas sobre la Precisión</string>
    <string name="title_action_settings">Opciones</string>
    <string name="title_activity_building">Edificios</string>
    <string name="title_activity_civilization">Civilizaciones</string>
    <string name="title_activity_game_mechanics">Mecánicas del Juego</string>
    <string name="title_activity_quiz">Nuevo Cuestionario</string>
    <string name="title_activity_score">Puntuaciones</string>
    <string name="title_activity_tech_tree">Árbol de Tecnologías</string>
    <string name="title_activity_technology">Tecnologías</string>
    <string name="title_activity_unit">Unidades</string>
    <string name="title_building_mechanics">Mecánicas sobre Construcción</string>
    <string name="title_repairing_mechanics">Mecánicas sobre Reparación</string>
    <string name="title_cheat_codes">Códigos de Trucos</string>
    <string name="title_conversion_mechanics">Mecánicas sobre la Conversión</string>
    <string name="title_damage_formula">Fórmula de Daño</string>
    <string name="title_economy_calculator">Calculador de Economía</string>
    <string name="title_farm_mechanics">Mecánicas sobre las Granjas</string>
    <string name="title_garrison_mechanics">Mecánicas sobre la Guarnición</string>
    <string name="title_gathering_rates">Ratios de Recolección</string>
    <string name="title_history">Historia</string>
    <string name="title_loading">Cargando</string>
    <string name="title_tools">Herramientas</string>
    <string name="title_miscellaneous">Misceláneo</string>
    <string name="title_tech_tree_quiz">Árbol de Tecnologías</string>
    <string name="title_civilization_quiz">Civilizaciones</string>
    <string name="title_unit_building_stats_quiz">Estadísticas de Unidaes y Edificios</string>
    <string name="title_unit_recognition_quiz">Reconocimiento de Unidades</string>
    <string name="title_technology_stats_quiz">Estadísticas de Tecnologías</string>
    <string name="title_unique_techs_quiz">Tecnologías Únicas</string>
    <string name="title_stats_definition">Defición de las Estadísticas</string>
    <string name="title_taunts">Burlas</string>
    <string name="title_test_activity">Actividad de Prueba</string>
    <string name="title_trade_mechanics">Mecánicas sobre el Comercio</string>
    <string name="title_unit_comparator">Comparador de Unidades</string>
    <string name="title_damage_calculator_activity">Calculador de Daño</string>
    <string name="title_advanced_search_activity">Búsqueda Avanzada\n(en proceso de desarrollo)</string>

    <string name="gm_economy">Economía</string>
    <string name="gm_military">Militar</string>

    <string name="gm_basics">Información Básica</string>
    <string name="gm_show_table">Mostrar Tabla</string>
    <string name="gm_hide_table">Ocultar Tabla</string>
    <string name="gm_farm_harvesting">Proceso de cosecha</string>
    <string name="gm_farm_gathering_rates">Ratios de recolección</string>
    <string name="gm_farm">Granja</string>
    <string name="gm_food_provided">Alimento</string>
    <string name="gm_food_generated_per_wood">Alimento generado por Madera</string>
    <string name="gm_farm_table_standard">Estándar</string>
    <string name="gm_farm_table_horse_collar">Collera</string>
    <string name="gm_farm_table_heavy_plow">Arado Pesado</string>
    <string name="gm_farm_table_crop_rotation">Rotación de Cultivos</string>
    <string name="gm_farm_table_teutons_standard">Teutones Estándar</string>
    <string name="gm_farm_table_teutons_horse_collar">Teutones + Collera</string>
    <string name="gm_farm_table_teutons_heavy_plow">Teutones + Arado Pesado</string>
    <string name="gm_farm_table_teutons_crop_rotation">Teutones + Rotación de Cultivos</string>
    <string name="gm_farm_table_chinese_standard">Chinos Estándar</string>
    <string name="gm_farm_table_chinese_horse_collar">Chinos + Collera</string>
    <string name="gm_farm_table_chinese_heavy_plow">Chinos + Arado Pesado</string>
    <string name="gm_farm_table_teutons_chinese_ally_crop_rotation">Teutones + Aliado Chino + Rotación de Cultivos</string>
    <string name="gm_farm_table_sicilians_horse_collar">Sicilianos + Collera</string>
    <string name="gm_farm_table_sicilians_heavy_plow">Sicilianos + Arado Pesado</string>
    <string name="gm_farm_table_sicilians_crop_rotation">Sicilianos + Rotación de Cultivos</string>
    <string name="gm_farm_table_sicilians_crop_rotation_chinese_ally">Sicilianos + Aliado Chino + Rotación de Cultivos</string>
    <string name="farm_mechanics_basics">Las granjas son una fuente renovable de alimento. Cuestan 60 de madera, la cual se convierte en alimento que puede ser recolectado por aldeanos. La cantidad de alimento obtenido de las granjas depende de las mejoras desarrolladas, y de las bonificaciones de civilización. La siguiente tabla muestra una comparación del intercambio entre madera y alimento entre diferentes civilizaciones y tecnologías.</string>
    <string name="farm_mechanics_harvesting1">Cuando un aldeano tiene la tarea de recolectar alimento de una granja, seguirá las dos reglas siguientes:\n</string>
    <string name="farm_mechanics_harvesting2">&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Los Aldeanos solo pueden recolectar de la cuadricula de 2x2 en el centro de la granja, y hay 9 puntos de recolección donde el aldeano puede recolectar alimento (tal y como se muestra en la imagen inferior). Por ello, las granjas que estén pegadas al borde del edificio de depósito son ligeramente más eficientes que las que estén en la diagonal.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Cada vez que un aldeano recolecta ¼ de su capacidad de carga, este se moverá a otro punto de recolección escogido de forma aleatoria. En cuanto esté al límite de su capacidad de carga, o la granja se agote, el aldeano se moverá al edificio de depósito más cercano para almacenar los recursos (la distancia se calcula hacía el punto central del edificio, no el borde más cercano). Finalmente, el aldeano volverá a la granja a repetir el proceso.&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</string>
    <string name="farm_mechanics_img">Puntos de recolección de una granja</string>
    <string name="farm_mechanics_rates">Las granjas tienen su propia ratio de trabajo (0.40) y capacidad de carga (15). Aunque las granjas tengan una gran cantidad de alimento disponible, esta no se puede recolectar inicialmente. La granja trabaja por su cuenta para hacer el suministro de comida recolectable, y puede almacenar hasta 15 unidades de este alimento. Los aldeanos solo pueden recolectar alimento de la capacidad de carga de la granja, y al hacerlo el suministro de alimento de la granja se reduce. Además, la ratio de recolección de los aldeanos al recolectar es superior a la ratio de trabajo de la granja (0.53 vs. 0.40), lo cual significa que la ratio de recolección final de alimento está limitada por la ratio de trabajo de la granja. Teniendo en cuenta estos aspectos, la ratio de recolección máxima de los agricultores es de 24 de alimento por minuto, a excepción de los Eslavos con su bonificación para los granjeros y granjas.\n\nResulta útil desarrollar la tecnología de Carretilla y Carro de Mano para acelerar el proceso de recolección. Al incrementarse la capacidad de carga, los aldeanos estarán mas rato recolectando alimento, y realizarán menos trayectos alrededor de la granja para obtener la misma cantidad de alimento, en promedio. Además, al incrementarse la velocidad de movimiento, también ayuda ligeramente al reducir el tiempo de desplazamiento.\n\nAlgunas civilizaciones, como los Aztecas y los Eslavos tienen buenas bonificaciones para la agricultura. Los Aztecas tienen aldeanos que cargan +3 de recursos, lo cual les proporciona una agricultura inicial muy potente. Además, cuando desarrollan la tecnología de Carro de Mano son capaces de llegar al límite de recolección de 24 de alimento por minuto. Por otra parte, los aldeanos eslavos recolectan alimento de las granjas un 10% más rápido en promedio. Para ello, la ratio de trabajo de los aldeanos se ha incrementado un 18%, y también la ratio de trabajo de las granjas se ha incrementado un 10%. Con estas bonificaciones, la ratio de recolección de alimento máximo mediante granjas para los Eslavos es de 26.4 alimento por minuto.</string>


    <string name="gm_building_upgrades_and_bonuses">Mejoras y bonificaciones</string>
    <string name="gm_building_villagers">Aldeanos</string>
    <string name="gm_building_time">Tiempo Cons.</string>
    <string name="gm_speedup">Incremento</string>
    <string name="building_mechanics_basics1">Cada edificio tiene un tiempo de construcción establecido, el cual es el tiempo requerido para ser construido con un solo aldeano. Se pueden utilizar varios aldeanos para construir un edificio más rápido. La relación entre el tiempo de construcción y la cantidad de aldeanos construyendo se puede definir utilizando la siguiente fórmula:</string>
    <string name="building_mechanics_formula_text">Donde:&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;T&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; es el tiempo de construcción final&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;B&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; es el tiempo de construcción con un aldeano&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;N&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; es el número de aldeanos construyendo&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</string>
    <string name="building_mechanics_basics2">Para tener una idea de como funciona está relación, la siguiente tabla muestra el tiempo de construcción de un Castillo utilizando diferentes cantidades de aldeanos:</string>
    <string name="building_mechanics_bonuses">Cuando se desarrolla la tecnología de Grúa, la ratio de trabajo de los aldeanos constructores se incrementa un 20%, lo cual significa que el tiempo de construcción se reduce en un 20%. Todos las bonificaciones de civilización que incrementan la velocidad de construcción funciona de la misma forma (los Españoles con constructores más eficientes, los Sicilianos construyendo Centros Urbanos y Castillos más rápido, o los Incas construyendo granjas).\n\nHay que tener en cuenta que, en promedio, los Españoles disponen de los constructores más rápidos del juego al construir un 30% más rápido. Sin embargo, esta bonificación no afecta por completo al tiempo de construcción de las Maravillas, el cual solo es un 20% más rápido, estando a la par que otra civilización con la tecnología de Grúa.</string>

    <string name="gm_repairing_speed">Velocidad de la reparación</string>
    <string name="gm_repairing_cost">Coste de la reparación</string>
    <string name="gm_repair_table_unit_building">Unidad/Edificio</string>
    <string name="gm_repair_table_buildings">Edificios</string>
    <string name="gm_repair_table_siege_ships">Asedio / Barcos</string>
    <string name="gm_repair_table_villager">Aldeano</string>
    <string name="gm_repair_table_first_villager">Primer Aldeano</string>
    <string name="gm_repair_table_extra_villagers">Aldeanos Extras</string>
    <string name="gm_repair_table_repairing_rates">Ratios reparación</string>
    <string name="repair_mechanics_basics">Los aldeanos son capaces de reparar edificios, barcos y armas de asedio que estén dañados. Reparar cuesta recursos, una fracción del coste de la unidad o edificio que se esté reparando. Si el jugador no dispone de los recursos necesarios, o se agota la reserva, el proceso de reparación se detendrá. Los aldeanos pueden reparar armas de asedio y barcos desde 2 celdas de distancia, pero la unidad deberá permanecer quieta para ser reparada eficientemente. A día de hoy, no hay ninguna tecnología ni bonificación que afecte a la velocidad de reparación.</string>
    <string name="repair_mechanics_speed1">Se puede reparar un edificio o unidad con varios aldeanos a la vez. Al hacerlo, el proceso de reparación será más rápido, y el coste será el mismo. Sin embargo, al haber varios aldeanos reparando, el primero de los reparadores trabajará el doble de rápido que el resto. Además, reparar armas de asedio y barcos es &#188; más lento que reparar edificios. La siguiente tabla muestra las ratios de reparación:</string>
    <string name="repair_mechanics_speed2">Hay que tener en cuenta que los aldeanos tienen una ratio de reparación fija. Esto significa que, si los puntos de resistencia de un edificio o unidad se incrementa, tardará más tiempo en ser reparada, pero el coste de la reparación se mantendrá igual.</string>
    <string name="repair_mechanics_cost">Reparar una unidad o edificio de 1 de HP hasta el máximo cuesta exactamente la mitad de su coste en recursos. Además, se tendrán en consideración las tecnologías y bonificaciones que reduzcan el precio de la unidad o edificio que se esté reparando. Sin embargo, hay una excepción: el Centro Urbano. Los Centros Urbanos cuestan 275 de madera y 100 de piedra, pero al ser reparada solo consumirá madera y nada de piedra, aunque es necesario disponer de al menos una unidad de piedra en la reserva para poder reparar. El consumo de madera al reparar un Centro Urbano es significativamente elevando, costando el doble de madera repararlo (550 de madera para repararlo completamente). Esto es debido a un efecto secundario de que el edificio internamente esté compuesto por cuatro edificios distintos. Finalmente, las bonificaciones que reduzcan el coste del Centro urbano no se aplicarán para el coste de la reparación.</string>

    <string name="gm_gold_profit">Beneficio de oro</string>
    <string name="gm_gold_income">Ingreso de oro</string>
    <string name="gm_map_size">Tamaño del mapa</string>
    <string name="gm_trade_table_tiny_map_2_players">Mapa diminuto (2 jugadores)</string>
    <string name="gm_trade_table_small_map_3_players">Mapa pequeño (3 jugadores)</string>
    <string name="gm_trade_table_normal_map_4_players">Mapa medio (4 jugadores)</string>
    <string name="gm_trade_table_medium_map_6_players">Mapa normal (6 jugadores)</string>
    <string name="gm_trade_table_large_map_8_players">Mapa grande (8 jugadores)</string>
    <string name="gm_trade_table_giant_map">Mapa gigantesco</string>
    <string name="gm_trade_table_distance_tiles">Distancia (Celdas)</string>
    <string name="gm_trade_table_trade_cart_gold_min">Oro de carreta por minuto</string>
    <string name="gm_trade_table_trade_cart_gold_min_no_bumping">Oro de carreta por minuto (sin colisiones)</string>
    <string name="gm_trade_table_trade_cart_gold_min_dense_traffic">Oro de carreta por minuto (tráfico denso)</string>
    <string name="trade_mechanics_basics">El comercio es una fuente ilimitada de oro en partidas por equipos. Hay dos maneras posibles de comerciar, ambas utilizando las mismas mecánicas: usar Carretas de Mercancías entre dos Mercados de jugadores diferentes, o usar Barcas Mercantes entre dos Muelles de jugadores diferentes. La postura diplomática no importa para comerciar, se puede comerciar tanto con aliados como con enemigos.</string>
    <string name="trade_mechanics_profit1">El beneficio de oro obtenido mediante el comercio depende de 4 factores:</string>
    <string name="trade_mechanics_profit2">&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;La distancia entre los edificios comerciales&lt;/b&gt;: La posición de los edificios comerciales juega un papel fundamental para calcular el beneficio. Para obtener la máxima cantidad de oro, los edificios deben estar lo más separados posibles el uno del otro. Si el jugador que está comerciando dispone de varios Mercados o Muelles, la distancia se calculará mediante el que esté más alejado (Definitive Edition). Profundizando un poco, la distancia entre los dos edificios comerciales se calcula mediante la siguiente fórmula:&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</string>
    <string name="trade_mechanics_profit3">&lt;ol start="2"&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Tamaño del mapa&lt;/b&gt;: El beneficio de oro es mayor en mapas más grandes, pero la cantidad de oro que se obtiene por celda es prácticamente igual para todos los tamaños de mapa.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Ratio de trabajo de la Carreta / Barca comercial&lt;/b&gt;: Es un valor fijo para cada una de las unidades. El beneficio de oro incrementa proporcionalmente con este valor. Las Carretas de Mercancías tienen una ratio de trabajo de 0.23 mientras que las Barcas Mercantes tienen 0.299. Cuando la tecnología de Caravana se desarrolla, las ratios se incrementan un 50% (0.345 y 0.449 respectivamente). Además, la bonificación de equipo de los Españoles incrementa estas ratios en un 25%.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Velocidad de movimiento de la Carreta / Barca comercial&lt;/b&gt;: El beneficio de oro se reduce proporcionalmente a la velocidad de la unidad comercial. Sin embargo, desde la Definitve Edition, hay un par de excepciones: la tecnología de Dique Seco, y la bonificación Bereber la cual incrementa la velocidad de movimiento de los barcos. Ambas incrementan la ratio de trabajo de las Barcas Mercantes de forma similar a la tecnología de Caravana. Las Carretas de Mercancías tienen una velocidad de 1.0 celdas por segundo, y las Barcas Mercantes de 1.32 celdas por segundo.&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</string>
    <string name="trade_mechanics_profit6">Finalmente, una vez se han explicado todos los parámetros a tener en cuenta, se muestra a continuación la fórmula que determina el beneficio de oro entre dos Mercados o Muelles:</string>
    <string name="trade_mechanics_formula_text">Donde:&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;G&lt;/b&gt; es el beneficio de oro&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Wr&lt;/b&gt; es la ratio de trabajo de la unidad&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;S&lt;/b&gt; es la velocidad de la unidad&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;D&lt;/b&gt; es la distancia entre edificios&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Ms&lt;/b&gt; es el tamaño del mapa&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</string>
    <string name="trade_mechanics_profit7">Hay que tener en cuenta que las Barcas Mercantes tienen una ratio de trabajo superior a las Carretas de Mercancías, pero como su velocidad es superior, supuestamente se balancea y ambas unidades tienen eficiencias similares. Sin embargo, tal y como se ha mencionado anteriormente, la tecnología de Dique Seco y la bonificación Bereber de velocidad de movimiento de barcos, también incrementan la ratio de trabajo, haciendo los Barcos Mercantes más eficientes que las Carretas de Mercancías. No obstante, en una partida real, maximizar la distancia entre Muelles es bastante complicado, ya que también se suelen utilizar como edificios militares y tienden a estar distribuidos por toda la costa, lo cual suele reducir el beneficio de oro.\n\nPara tener una idea sobre cuanto oro se genera, la siguiente tabla muestra el beneficio de oro entre dos Mercados que están en bordes del mapa opuestos, para todos los tamaños de mapa:</string>
    <string name="trade_mechanics_quote1">Hay que tener en cuenta que la distancia está calculada entre los centros de ambos edificios.</string>
    <string name="trade_mechanics_income1">Como se ha visto anteriormente, el beneficio de oro es superior en mapas más grandes, pero los ingresos de oro para las Carretas de Mercancías y los Barcos Mercantes es más o menos el mismo para todos los tamaños de mapa. En un mapa concreto, los ingresos de oro son superiores conforme el beneficio de oro incremente. La siguiente tabla muestra la relación de distancia – beneficio de oro – oro por carreta por minuto, en un mapa Grande (8 jugadores), considerando la eficiencia máxima (sin colisiones entre carretas):</string>
    <string name="trade_mechanics_income2">Finalmente, para tener una idea sobre cuanto oro se genera en una partida real, la siguiente tabla muestra cuanto oro genera cada Carreta de Mercancías, considerando eficiencia máxima, y considerando un tráfico de carretas denso. Se asume que los Mercados están en bordes del mapa opuestos para maximizar el beneficio de oro, y que la tecnología de Caravana está desarrollada:</string>

    <string name="gm_unit_stats">Estadísticas de las unidades</string>
    <string name="gm_hill_and_cliff_multipliers">Multiplicador de colina y acantilado</string>
    <string name="gm_accuracy_multiplier">Multiplicador de precisión</string>
    <string name="gm_secondary_projectiles">Proyectiles secundarios</string>
    <string name="gm_minimum_damage">Daño mínimo</string>
    <string name="gm_damage_formula">Formula de daño</string>
    <string name="gm_practical_example">Ejemplo práctico</string>
    <string name="gm_damage_table1_cataphract_attack_values">Valores de ataque de la Catafracta</string>
    <string name="gm_damage_table1_halberdier_armor_values">Valores de armadura del Alabardero</string>
    <string name="gm_damage_table1_cata1">14 contra Melé (12+2)</string>
    <string name="gm_damage_table1_halb1">3 contra Melé (0+3)</string>
    <string name="gm_damage_table1_cata2">18 contra Infantería (12+6)</string>
    <string name="gm_damage_table1_halb2">0 contra Infantería</string>
    <string name="gm_damage_table1_cata3">0 contra Aruqeros</string>
    <string name="gm_damage_table1_halb3">4 contra Proyectil (0+4)</string>
    <string name="gm_damage_table1_cata4">0 contra Todos los Edificios</string>
    <string name="gm_damage_table1_halb4">0 contra Lanceros</string>
    <string name="gm_damage_table1_cata5">0 contra Edificios Estándar</string>
    <string name="gm_damage_table1_cata6">10 contra Condottieros</string>
    <string name="gm_damage_table2_halberdier_attack_values">Valores de ataque del Alabardero</string>
    <string name="gm_damage_table2_cataphract_armor_values">Valores de armadura de la Catafracta</string>
    <string name="gm_damage_table2_halb1">10 contra Melé (6+4)</string>
    <string name="gm_damage_table2_cata1">5 contra Melé (2+3)</string>
    <string name="gm_damage_table2_halb2">32 contra Caballería</string>
    <string name="gm_damage_table2_cata2">16 contra Caballería</string>
    <string name="gm_damage_table2_halb3">1 contra Guerreros Águila</string>
    <string name="gm_damage_table2_cata3">5 contra Proyectil (1+4)</string>
    <string name="gm_damage_table2_halb4">28 contra Elefantes</string>
    <string name="gm_damage_table2_cata4">0 contra Unidaes Únicas</string>
    <string name="gm_damage_table2_halb5">26 contra Camellos</string>
    <string name="gm_damage_table2_halb6">16 contra Mamelucos</string>
    <string name="gm_damage_table2_halb7">17 contra Barcos</string>
    <string name="gm_damage_table2_halb8">17 contra Pesqueros</string>
    <string name="gm_damage_table2_halb9">3 contra Edificios Estándar (1+2)</string>
    <string name="damage_formula_basics">Cuando dos unidades o edificios luchan entre sí, hay muchos factores que determinan cuanto daño cada uno de ellos realizará. Para resumir, hay tres factores globales: Las estadísticas de la unidad, el multiplicador de colina y acantilado, y el multiplicador de precisión.</string>
    <string name="damage_formula_unit_stats">Las unidades tienen muchos tipos de estadísticas. Para averiguar cuanto daño inflige una unidad a otra, las estadísticas relevantes son el conjunto de valores de ataque, y el conjunto de valores de defensa. Hay que tener en cuenta que otras estadísticas como el tiempo de recarga, alcance o precisión tienen un impacto en los DPS (daño por segundo) de la unidad, pero el objetivo de este documento es mostrar el daño potencial que se realiza en un solo impacto.\n\nTodos los valores de ataque y armadura están asociados con una categoría. Por ejemplo, hay categorías para Infantería, Caballería o Arqueros, pero también las hay más específicas, como Guerreros Águilas, Elefantes o Mamelucos. Además, hay categorías para el daño básico de melé y proyectil. Por lo tanto, ambos conjuntos de valores de ataque y armadura utilizan estas categorías para representar un ataque o una armadura para una unidad específica.\n\nLas bonificaciones de ataque y defensa de una unidad se representan utilizando estos conjuntos. Por ejemplo, un Lancero tiene +15 de bonificación de ataque contra Caballería. Esto significa que el conjunto de valores de ataque contiene una entrada de 15 de ataque en la categoría de Caballería. Por otra parte, con el fin de que la Caballería de Exploración reciba el daño de bonificación de un Lancero, en su conjunto de valores de armadura contiene una entrada de 0 de armadura en la categoría de Caballería.\n\nEl daño base que una unidad realiza se calcula mediante la suma total de los valores de ataque, contra la armadura a ese ataque de la unidad receptora. Para cada categoría de ataque de la unidad agresora, la unidad receptora intenta emparejar esa categoría de ataque con sus valores de armadura. Si se consigue emparejar, se realizará la diferencia de ataque menos armadura. En caso de no haber emparejamiento, la unidad receptora obtiene 1000 de valor de armadura para esa categoría, y se realiza la misma resta de ataque menos armadura. Seguidamente, se realiza el máximo entre 0 y la resta obtenida previamente para obtener el valor de ataque infligido en la categoría. En el caso de que haya un factor de reducción de bonificación, como los Sicilianos, se reduce el valor de ataque del atacante por este factor antes de la resta de la armadura. Para obtener el valor base de ataque, se suman todos los valores de ataque infligidos para cada una de las categorías de ataque de la unidad. Se mostrará un ejemplo práctico al final de este documento para mejor comprensión.</string>
    <string name="damage_formula_hills">Luchar en elevaciones de terreno distintas tiene un gran impacto en la cantidad de daño infligido. Cuando una unidad lucha cuesta abajo, recibe un 25% de bonificación de ataque. Por otra parte, una unidad que lucha cuesta arriba recibe un 25% de penalización de ataque. Al final, significa que la unidad luchando cuesta abajo realiza un 25% más de ataque y recibe un 25% menos de daño, y viceversa.\n\nLuchar en acantilados también tiene beneficios. Las unidades que luchen desde arriba de un acantilado obtendrán un 25% de bonificación de daño contra unidades que estén debajo. Sin embargo, las unidades que estén debajo del acantilado no recibirán ninguna penalización de ataque contra las unidades que estén arriba. La bonificación de los Tártaros, otorga un 25% de bonificación de ataque adicional a las unidades que estén en una posición elevada. Hay que tener en cuenta que la bonificación de colina y la de acantilado no se acumulan.\n\nAdicionalmente, hay una mecánica peculiar alrededor de las colinas y acantilados. Si una unidad a distancia dispara un proyectil, y esta unidad muere antes de que el proyectil impacte, este proyectil no tendrá ninguna bonificación ni penalización de daño. Este truco puede ser útil en algunas situaciones, como en luchas con Manganas.\n\nFinalmente, hay un tipo de terreno que tiene un efecto especial: la arenisca agrietada. Los edificios que estén ubicados encima de arenisca agrietada, recibirán un 20% más de daño. Hay que tener en cuenta que el centro del edificio tiene que estar encima del terreno para que sea efectivo.</string>
    <string name="damage_formula_accuracy1">Esta sección se aplica principalmente a unidades con alcance. Cuando una unidad fija un objetivo, y su proyectil impacta dicho objetivo, el multiplicador de precisión es 1, y la unidad realiza el total de su daño. Sin embargo, cuando el proyectil impacta en una unidad que no fuese su objetivo, el multiplicador se reduce a 0.5. Hay excepciones a esta regla, como los Arambai, cuyo multiplicador siempre será 1 incluso cuando fallen de objetivo.\nLas unidades con ataque melé suelen tener 1 en este multiplicador. Hay algunas excepciones, como los Elefantes, que tienen daño de área. El Elefante realiza el daño completo a la unidad seleccionada, y inflige un 25% del daño realizado a las unidades que estén dentro del daño de área.\n\nEsta mecánica funciona de forma similar para unidades que tienen proyectiles perforantes, como los Escorpiones. El Escorpión realizará el daño completo a la unidad seleccionada, y infligirá un 50% de daño a todas las unidades atravesadas. Por otra parte, para las unidades que tienen daño en área, tales como los Onagros, la mecánica funciona un poco diferente. Cuando el proyectil impacta en el suelo, todas las unidades que estén dentro del área de impacto reciben daño. El daño recibido dependerá de la distancia entre el lugar de la unidad y el centro del impacto. El multiplicador de precisión en este caso se puede obtener mediante la siguiente fórmula:</string>
    <string name="damage_formula_formula1_text">Donde:&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;A&lt;/b&gt; es el multiplicador de precisión&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;R&lt;/b&gt; es el área de impacto&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;D&lt;/b&gt; es la distancia entre la unidad y el centro del impacto&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</string>
    <string name="damage_formula_accuracy2">Hay otra excepción más, que es el daño en área causado por las Catafractas y la Infantería Eslava con la tecnología de Druzhina. En este caso, las unidades dentro del área de impacto que no sean el objetivo, recibirán siempre 5 de daño, sim importar las estadísticas de combate del atacante ni del defensor.</string>
    <string name="damage_formula_projectiles">Algunas unidades, como los Chu Ko Un o los Cañones de Salvas, y ciertos edificios disparan proyectiles adicionales. Estos proyectiles son especiales, ya que disponen de sus propios valores de ataque. Además, estos proyectiles secundarios no se ven afectados por el multiplicador de colina o acantilado.</string>
    <string name="damage_formula_min_damage">El daño mínimo que puede realizar en un impacto es de 1. Si al final de todo el cálculo, el daño es inferior a 1, este se redondea a 1.</string>
    <string name="damage_formula_formula1">Finalmente, con todos los factores explicados, se muestra la formula para calcular el daño:</string>
    <string name="damage_formula_formula2_text">Where:&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;D&lt;/b&gt; es el ataque final&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;i&lt;/b&gt; es una categoría de la unidad&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;n&lt;/b&gt; es la cantidad de categorías del atacante&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Atk&lt;/b&gt; es el conjunto de valores de ataque del atacante&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Arm&lt;/b&gt; es el conjunto de valores de armadura del receptor&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;B&lt;sub&gt;r&lt;/sub&gt;&lt;/b&gt; es el multiplicador de recducción de bonificación del receptor&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;H&lt;/b&gt; es el multiplicador de colina o acantilado&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;A&lt;/b&gt; es el multiplicador de precisión&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</string>
    <string name="damage_formula_formula2"><b>Descargo de responsabilidad:</b> Esta formula es una aproximación realizada investigando por cuenta propia, de manera que puede haber algunos aspectos imprecisos.\n\nHay que tener en cuenta que el valor de ataque final calculado puede ser decimal. Además, cuando una unidad recibe daño, pese a que los puntos de resistencia se muestren como un valor entero, internamente es un valor decimal y se redondea al entero más cercano al mostrarse.</string>
    <string name="damage_formula_example1">Para entender la fórmula previa algo mejor, se proporciona el siguiente ejemplo: una Catafracta de Élite con todas las mejoras, contra un Alabardero con todas las mejoras, donde el Alabardero está luchando colina abajo. Para comenzar, la Catafracta realiza el primer ataque. La siguiente tabla muestra las estadísticas de combate pertinentes para ambas unidades:</string>
    <string name="damage_formula_example2">Cuando los valores de ataque se emparejan con los de armadura, dos de ellos tienen éxito: el ataque básico de melé, y el de infantería. Los valores de ataque que no son emparejados no tienen un uso práctico en este ejemplo, ya que la armadura del receptor para esa categoría se fija en 1000, generando una resta negativa, la cual se acaba redondeando a 0. Por ello, el ataque base realizado por la Catafracta es el siguiente:</string>
    <string name="damage_formula_example3">El siguiente paso es aplicar la bonificación de colina, y el multiplicador de precisión. Como ya se ha mencionado, el Alabardero está peleando cuesta abajo, por lo tanto, la Catafracta lucha cuesta arriba, lo que significa que su multiplicador de colina será de 0.75. Por otra parte, el multiplicador de precisión será 1 ya que son unidades melé. Además, el ataque en área de la Catafracta no tiene efecto, ya que no hay ninguna unidad adyacente a las que golpear. Por lo tanto, el daño final realizado por la Catafracta es el siguiente:</string>
    <string name="damage_formula_example4">Siguiendo, es el momento de atacar del Alabardero. La siguiente tabla muestra las estadísticas de combate pertinentes:</string>
    <string name="damage_formula_example5">En este caso hay dos emparejamientos de categorías: el ataque básico de melé, y el de caballería. El resto de valores de ataque se pueden descartar. El daño base realizado por el Alabardero es el siguiente:</string>
    <string name="damage_formula_example6">El siguiente paso, es aplicar las bonificaciones de colina, y el multiplicador de precisión. El alabardero está luchando cuesta abajo, por lo que su multiplicador de colina será de 1.25. Entonces, como ya se ha mencionado, el multiplicador de precisión es de 1 en combates melé normales. Al final, el daño realizado por el Alabardero es el siguiente:</string>

    <string name="gm_introduction">Introducción</string>
    <string name="gm_stats">Estadísticas</string>
    <string name="stats_introduction">Este documento explica el significado de las estadísticas mostradas en las unidades y edificios. Para cada estadística que tiene una unidad, se muestra su valor base, o un guion en el caso que la estadística no sea relevante. Algunas estadísticas muestran un segundo valor entre paréntesis, el cual es la estadística calculada considerando todas las tecnologías y bonificaciones de civilización para la edad seleccionada. De manera similar al juego, algunas estadísticas (como el ataque), muestran el valor calculado como una adición a la estadística base, mientras que otras estadísticas (como los puntos de resistencia) únicamente muestran el valor calculado final.</string>
    <string name="stats_definition1"><b>Puntos de resistencia (HP):</b> Cantidad de vida que tiene la unidad. Cuando el HP se reduce a 0, la unidad muere.\n\n<b>Ataque:</b> Ataque base que tiene una unidad. Puede ser melé o de proyectil.\n\n<b>Armadura Melé:</b> Resistencia a ataques melé.\n\n<b>Armadura antiproyectil:</b>  Resistencia a ataques de proyectil.\n\n<b>Alcance:</b> Distancia máxima desde la cual la unidad puede disparar. Medido en celdas.\n\n<b>Alcance mínimo:</b> Distancia mínima desde la cual la unidad puede disparar. Medido en celdas.\n\n<b>Campo de visión (LoS):</b> Distancia máxima que la unidad es capaz de ver. Medido en celdas.\n\n<b>Tiempo de recarga:</b> Tiempo de espera requerido para realizar el siguiente ataque tras terminar uno. Medido en segundos.\n\n<b>Velocidad:</b> Velocidad a la cual la unidad se desplaza. Medido en casillas por segundo.\n\n<b>Área de impacto:</b> Distancia que mide el tamaño del área de impacto de un ataque. Medido en celdas.\n\n<b>Retraso de ataque:</b> Tiempo de espera requerido para empezar a realizar el primer ataque. Medido en segundos.\n\n<b>Precisión:</b> Probabilidad de acertar al objetivo seleccionado.\n\n<b>Número de proyectiles:</b> Cantidad de proyectiles que la unidad dispara en un ataque.\n\n<b>Velocidad de proyectil:</b> Velocidad a la cual se desplaza el proyectil. Medido en celdas por segundo.\n\n<b>Capacidad de guarnición:</b> Cantidad de unidades que la unidad o edificio puede guarecer en su interior.\n\n<b>Población ocupada:</b> Cantidad de población que la unidad ocupa al ser creada.\n\n<b>Capacidad de población:</b> Población proporcionada por un edificio al construirse.\n\n<b>Coste:</b> Cantidad de recursos necesaria para crear la unidad.\n\n<b>Ratio de trabajo:</b> Ratio al cual trabaja la unidad. Medido en recursos por segundo.\n\n<b>Ratio de curación:</b> Ratio a la cual se cura unidad a sí misma, o ratio a la cual un edificio cura a las unidades guarecidas. Medido en HP por segundo.\n\n<b>Tiempo creación:</b> Tiempo requerido para crear la unidad. Medido en segundos.</string>

    <string name="gm_unit_garrison_ability">Habilidad de guarnición de las unidades</string>
    <string name="gm_garrison_table_villagers">Aldeanos</string>
    <string name="gm_garrison_table_villagers_value">Centros Urbanos, Torres, Donjons, Castillos, Kreposts, Arietes, Torres de Asedio, Barcos de Transporte, Casas (Jemer)</string>
    <string name="gm_garrison_table_infantry">Infantería</string>
    <string name="gm_garrison_table_infantry_value">Centros Urbanos, Torres, Donjons, Castillos, Kreposts, Arietes, Torres de Asedio, Barcos de Transporte</string>
    <string name="gm_garrison_table_archers">Arqueros</string>
    <string name="gm_garrison_table_archers_value">Centros Urbanos, Torres, Donjons,Castillos, Kreposts, Arietes, Torres de Asedio, Barcos de Transporte</string>
    <string name="gm_garrison_table_monks">Monjes</string>
    <string name="gm_garrison_table_monks_value">Centros Urbanos, Torres, Donjons, Castillos, Kreposts, Barcos de Transporte</string>
    <string name="gm_garrison_table_mounted_units">Unidades montadas</string>
    <string name="gm_garrison_table_mounted_units_value">Castillos, Kreposts, Barcos de Transporte</string>
    <string name="gm_garrison_table_ships">Barcos</string>
    <string name="gm_garrison_table_remaining">Unidades restantes</string>
    <string name="gm_garrison_table_remaining_values">Barcos de Transporte</string>
    <string name="gm_healing_units_inside_buildings">Curación de unidades guarecidas</string>
    <string name="gm_buildings_firing_extra_projectiles">Proyectiles extra de los edificios</string>
    <string name="gm_garrison_table_building">Edificio</string>
    <string name="gm_garrison_table_number_of_projectiles_empty">Número de proyectiles (Vacio)</string>
    <string name="gm_garrison_table_maximum_number_of_projectiles">Número máximo de proyectiles</string>
    <string name="gm_garrison_table_town_center">Centro Urbano</string>
    <string name="gm_garrison_table_malian_town_center_with_tigui">Centro Urbano Malí con Tigui</string>
	<string name="gm_garrison_table_teutonic_town_center">Centro Urbano Teutónico</string>
    <string name="gm_garrison_table_watch_tower_guard_tower_and_keep">Torres de Vigiliancia, Guardia, y del Homenaje</string>
    <string name="gm_garrison_table_teutonic_watch_tower_guard_tower_and_keep">Torres de Vigiliancia, Guardia, y del Homenaje Teutónicas</string>
    <string name="gm_garrison_table_japanese_watch_tower_guard_tower_and_keep_with_yasama">Torres de Vigiliancia, Guardia, y del Homenaje Japonesas</string>
    <string name="gm_garrison_table_castle">Castillo</string>
    <string name="gm_garrison_table_krepost">Krepost</string>
    <string name="gm_garrison_table_donjon_feudal">Donjon en la Edad Feudal</string>
    <string name="gm_garrison_table_donjon_castle">Donjon en la Edad de los Castillos</string>
    <string name="gm_garrison_table_donjon_imp">Donjon en la Edad Imperial</string>
    <string name="gm_garrison_table_bombard_tower">Torre de Bombardeo</string>
    <string name="gm_garrison_table_teutonic_bombard_tower">Torre de Bombardeo Teutónica</string>
    <string name="garrison_basics">Hay muchas unidades que se pueden guarecer dentro de edificios. Esta mecánica puede ser beneficiosa en algunas circunstancias, y tiene sus propias características. Para empezar, cuando una unidad se guarece dentro de un edificio, no puede ser dañada e incluso se irá regenerando poco a poco. Además. Si la unidad realiza daño de proyectil, y esta guarecida dentro de un edificio que puede atacar, la unidad podrá proporcionar daño extra que resulta en que el edificio disparará proyectiles adicionales. Cuando un edificio se queda con menos de un 20% de puntos de resistencia, o es convertido, todas las unidades guarecidas serán expulsadas.\n\nPor otra parte, algunas unidades se pueden guarecer dentro de otras. Hay tres unidades que tienen esta característica: los Arietes, las Torres de Asedio, y los Barcos de Transporte. En este caso, las unidades guarecidas no recibirán daño, pero no serán curadas. Profundizando un poco más, cuando unidades de infantería se guarecen dentro de Arietes o Torres de Asedio, la velocidad del arma de Asedio se incrementará ligeramente por cada unidad guarecida, e incluso en el caso de los Arietes, se incrementará también ligeramente el ataque contra Todos los Edificios. Las unidades guarecidas serán expulsadas si el arma de asedio se destruye o es convertida. En el caso de haber unidades guarecidas dentro de un Barco de Transporte, y este se destruye, las unidades morirán. Sin embargo, si el barco es convertido todas las unidades guarecidas no cambiarán de pertenencia y permanecerán dentro del barco a merced del jugador que ha convertido el barco.</string>
    <string name="garrison_ability1">Cada unidad tiene la habilidad de guarecerse dentro de ciertos edificios o unidades. La siguiente tabla muestra donde se puede guarecer cada tipo de unidad:</string>
    <string name="garrison_ability2">Finalmente, cuando una unidad está siendo creada, es posible poner el punto de reunión dentro del propio edificio de creación. Cuando la unidad sea creada, será inmediatamente guarecida dentro del edificio. Cuando las unidades salgan del edificio, no tendrán la posibilidad de volver a guarecerse en el edificio, a menos que fuese un Castillo, Krepost, o Donjon. Todos los edificios que pueden entrenar unidades poseen esta característica.</string>
    <string name="garrison_healing">Cuando una unidad se guarece dentro de un edificio se regenerará los puntos de resistencia poco a poco. La cantidad de vida recuperada dependerá del edificio. Para Centros Urbanos, Torres y Donjons, las unidades recuperarán 0.1 HP cada segundo, mientras que en los Castillos y Kreposts recuperarán 0.2HP cada segundo. Las Casas Jemeres no tienen ninguna propiedad de curación. Estas ratios se multiplican por 6 cuando la tecnología de Medicinas Herbales se desarrolla.</string>
    <string name="garrison_projectiles1">Los edificios que pueden atacar tienen disponen de dos estadísticas significativas para este tema: el numero de proyectiles que pueden disparar cuando están vacíos (sin unidades en su interior), y el número máximo de proyectiles posible. La siguiente tabla muestra esas dos estadísticas para todos los edificios, considerando algunas bonificaciones de civilización:</string>
    <string name="garrison_projectiles2">Las unidades que tienen ataque de proyectil pueden proporcionar algo de ataque adicional cuando están guarecidas dentro de un edificio, disparando proyectiles adicionales. Para empezar, todos los proyectiles adicionales proporcionados disponen de sus propios valores de ataque. Normalmente los valores de ataque de estos proyectiles adicionales suelen ser igual a los del edificio que dispara, pero hay algunas excepciones. Por ejemplo, los proyectiles adicionales de las Torres infligen daño contra Todos los Edificios, mientras que el proyectil principal no. Adicionalmente, tal y como se menciona en otros documentos de mecánicas, los proyectiles adicionales no se ven afectados por bonificaciones de colina o acantilados.\n\nPara continuar, hay varios factores a tener en cuenta para saber la cantidad de proyectiles adicionales que un edificio disparará cuando tiene unidades guarecidas en su interior. Cada unidad proporciona un valor de ataque, el cual se calcula dividiendo su ataque de proyectil entre su tiempo de recarga, teniendo en cuenta mejoras. Este valor de ataque es sumado en conjunto con cada una de las unidades que esté guarecida. Entonces, la suma total se divide por el valor de ataque del edificio, que se calcula de forma análoga dividiendo su ataque de proyectil entre el tiempo de recarga. El cociente final es el número de proyectiles adicionales proporcionados por las unidades guarecidas.\n\nEn el caso de que la unidad guarecida dispare varios proyectiles, como el Chu Ko Nu o el Kipchak, el valor de ataque de la unidad será calculado mediante la suma de su daño de proyectil, más ⁵⁄₄ del daño del proyectil secundario por la cantidad de proyectiles secundarios que dispare. El tiempo de recarga en todos los casos es el de la unidad o edificio en cuestión. Adicionalmente, algunas unidades tienen un valor de ataque preestablecido. Los aldeanos tienen un valor de ataque de 2.5, y la infantería Teutónica con la mejora de Almenas también tiene un valor de ataque de 2.5.\n\nPara terminar, la siguiente fórmula muestra como calcular con precisión la cantidad de proyectiles adicionales dado un edificio y un conjunto de unidades guarecidas:</string>
    <string name="garrison_formula_text">Donde:\n&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;A&lt;/b&gt; es el número de proyectiles adicionales disparados por el edificio&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;maxP&lt;/b&gt; es el número máximo de proyectiles que el edificio puede disparar&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;P&lt;/b&gt; es el número de proyectiles adicionales que el edificio dispara al estar vacio&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;U&lt;/b&gt; es una unidad guarecida&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;U&lt;sub&gt;atk&lt;/sub&gt;&lt;/b&gt; es el ataque de proyectil de la unidad guarecida&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;U&lt;sub&gt;proj&lt;sub&gt;atk&lt;/sub&gt;&lt;/b&gt; es el ataque del proyectil secundario de la unidad guarecida&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;U&lt;sub&gt;num_proj&lt;/sub&gt;&lt;/b&gt; es el número de proyectiles secundarios que dispara la unidad guarecida&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;U&lt;sub&gt;rt&lt;/sub&gt;&lt;/b&gt; es el tiempo de recarga de la unidad guarecida&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;B&lt;sub&gt;atk&lt;/sub&gt;&lt;/b&gt; es el ataque de proyectil del edificio&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;B&lt;sub&gt;rt&lt;/sub&gt;&lt;/b&gt; es el tiempo de recarga del edificio&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</string>
    <string name="garrison_projectiles3"><b>Descargo de responsabilidad:</b> Esta fórmula es una aproximación realizada investigando por cuenta propia, de manera que puede haber algunos aspectos imprecisos.\n\nHay un par de excepciones dignas de mencionar. Primeramente, la Torre de Bombardeo Teutónica. Profundizando un poco, las Torres de Bombardeo disparan 0 proyectiles al estar vacías, y tienen un máximo de 0 proyectiles totales. Sin embargo, tienen un proyectil principal establecido, de manera que dispararán un proyectil de todos modos. Considerando ahora las Torres de Bombardeo Teutónicas, estas disparan 0 proyectiles al estar vacíos, pero tienen un máximo de 4 con unidades guarecidas en su interior. Entonces, si se guarecen suficientes unidades para disparar el primer proyectil adicional, por ejemplo, 5 Artilleros Manuales, la Torre de Bombardeo seguirá disparando solo un proyectil. Si se guarecen otros 4 Artilleros Manuales para conseguir disparar el siguiente proyectil adicional, entonces la Torre de Bombardeo disparará dos proyectiles en total. Esto es debido a que la torre inicialmente tiene 0 proyectiles.\n\nLa segunda excepción es el Centro Urbano. Internamente, el número de proyectiles que dispararía el Centro Urbano cuando está vacío es 1. Sin embargo, el Centro Urbano no tiene un proyectil principal asignado. Es por eso por lo que el Centro Urbano no dispara ningún proyectil a no ser que haya unidades guarecidas.</string>

    <string name="gm_performing_a_conversion">Realizando una conversión</string>
    <string name="gm_conversion_table_interval">Intervalo</string>
    <string name="gm_conversion_table_time">Tiempo</string>
    <string name="gm_conversion_table_chance">Probabilidad de conversión</string>
    <string name="gm_conversion_resistance">Resistencia a la conversión</string>
    <string name="conversion_basics1">Los Monjes y los Misioneros tienen la habilidad de convertir unidades y edificios enemigos. Ambas unidades utilizan las mismas mecánicas para realizar conversiones. Los Monjes tienen la estadística de fe, la cual indica si el Monje es capaz de convertir. La fe aumenta a lo largo del tiempo, y cuando está al 100% el monje está preparado para convertir. Cuando la conversión sucede, la fe baja a 0%, y pueden suceder dos cosas:</string>
    <string name="conversion_basics2">&lt;ol&gt;&lt;li&gt;El jugador realizando la conversión toma control de la unidad convertida.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El jugador enemigo tiene desarrollada la tecnología de Herejía, y la unidad convertida muere.&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</string>
    <string name="conversion_basics4">Cuando una unidad se convierte, esta mantiene todas las mejoras que tuviese hasta el momento. Las siguientes mejoras que se desarrollen, por parte de cualquier de los dos jugadores, no afectarán a las unidades convertidas.\n\nPara convertir edificios, se necesita desarrollar la tecnología de Redención. Esta tecnología también es necesaria para convertir unidades de asedio enemigas (se incluyen Cañones de Salvas, pero no es necesario para Elefantes con Balista ni Petardos). Adicionalmente, para convertir Edificios, Arietes y Lanzapiedras, el Monje tiene que estar junto a ellos para realizar la conversión. Para convertir Monjes enemigos, se necesita la tecnología de Expiación. Hay algunos edificios que no se pueden convertir, que aparecen en la siguiente lista: Centros Urbanos, Empalizadas, Puertas, Granjas, Muros de piedra, Trampas para Paces, Monasterios, Castillos, Kreposts y Maravillas.</string>
    <string name="conversion_perform1">Hay tres factores principales para decidir cuando se realiza una conversión: el tiempo mínimo de conversión, el tiempo máximo de conversión, y la probabilidad de conversión.\nPara resumir, cuando un Monje está convirtiendo, el tiempo se divide en intervalos de 1.2 segundos. En cada intervalo, el Monje tendrá una probabilidad de convertir a la unidad enemiga, y esa probabilidad va incrementando a lo largo del tiempo. Es necesario llegar al tiempo mínimo de conversión para tener alguna probabilidad de convertir, y en cuanto se alcanza el tiempo máximo de conversión, la conversión está garantizada en ese instante. En la siguiente tabla se muestra la probabilidad de conversión en diferentes intervalos, usando un Monje contra una unidad normal (Tabla extraída del foro AoKHeaven):</string>
    <string name="conversion_perform2">Si se utilizan varios Monjes para convertir, cada uno de los Monjes trabajará de forma independiente, de manera que el tiempo mínimo y máximo de conversión se mantiene igual, pero la probabilidad de conversión en cada intervalo será mayor en grupo. Además, todos los Monjes realizando la conversión perderán la fe al convertir, a no ser que la tecnología de Teocracia esté desarrollada.\n\nConvertir edificios funciona de una manera similar, pero el tiempo mínimo y máximo está incrementado. En general, se tarda entre 5 y 15 segundos en convertir una unidad, mientras que se tarda entre 18 y 30 segundos en convertir un edificio.\n\nAdicionalmente, si un monje cambia de objetivo mientras está convirtiendo, el intervalo de conversión no se reinicia. Esto significa que, si se ha alcanzado el tiempo mínimo de conversión antes de cambiar de objetivo, puede haber una probabilidad de convertir el nuevo objetivo inmediatamente.</string>
    <string name="conversion_resistance">Hay dos unidades que tienen resistencia a la conversión: La Caballería de Exploración, y los Guerreros Águila. Para estas unidades, el tiempo mínimo de conversión se incrementa hasta el octavo intervalo (en vez del cuarto), y el tiempo máximo de conversión y la probabilidad de conversión se mantienen igual.\n\nAdemás, hay tecnologías y bonificaciones que incrementan la resistencia a la conversión. La bonificación de equipo de los Teutones proporciona a todas las unidades y edificios resistencia a la conversión. Lo que realmente hace, es incrementar el tiempo mínimo de conversión 1.2s, el tiempo máximo en 2.5s, y reduce a la mitad la probabilidad de conversión en cada intervalo.\n\nLa tecnología de Fe tiene un efecto similar, pero mucho más drástico; el tiempo mínimo se incrementa 2.5s, el máximo 5s, y se reduce la probabilidad de conversión a un tercio.\n\nPor último, está la tecnología única de los Españoles, Inquisición, la cual ayuda a realizar conversiones más rápido. Su efecto es que los tiempos máximos y mínimos se reducen 1 segundo para unidades, y 7 segundos para edificios.</string>

    <!-- MAIN ACTIVITY STRINGS-->
    <string name="main_data_base">Base de Datos</string>
    <string name="main_quiz_mode">Modo Cuestionario</string>
    <string name="language">Lenguaje</string>
    <string name="english">ENGLISH</string>
    <string name="spanish">ESPAÑOL</string>
    <string name="main_home">Menú Principal</string>
    <string name="main_units">Unidades</string>
    <string name="main_buildings">Edificios</string>
    <string name="main_techs">Tecnologías</string>
    <string name="main_civs">Civilizaciones</string>
    <string name="main_tech_tree">Árbol de Tecnologías</string>
    <string name="main_game_mechanics">Mecánicas del Juego</string>
    <string name="main_tools">Herramientas</string>
    <string name="main_misc">Misceláneo</string>
    <string name="main_new_quiz">Nuevo Cuestionario</string>
    <string name="main_scores">Puntuaciones</string>
	<string name="main_web_version">Versión Web</string>

    <!--AGE STRINGS-->
    <string name="dark_age">Alta Edad Media</string>
    <string name="feudal_age">Edad Feudal</string>
    <string name="castle_age">Edad de los Castillos</string>
    <string name="imperial_age">Edad Imperial</string>

    <!--TECH TREE STRINGS-->
    <string name="tt_dark_age">Alta Edad Media</string>
    <string name="tt_feudal_age">Edad Feudal</string>
    <string name="tt_castle_age">Edad de los Castillos</string>
    <string name="tt_imperial_age">Edad Imperial</string>
    <string name="tt_units">Unidades</string>
    <string name="tt_buildings">Edificios</string>
    <string name="tt_techs">Tecnologías</string>
    <string name="tt_civilizations">Civilizaciones</string>
    <string name="tt_unique_units">Unidades Únicas</string>
    <string name="tt_box_cost">Coste:</string>
    <string name="tt_box_upgrade_cost">Coste de Mejora:</string>
    <string name="loading_tech_tree">Cargando Árbol de Tecnologías…</string>
    <string name="tt_popup_more_info">Más Información</string>

    <!--RESOURCES STRINGS-->
    <string name ="res_wood">Madera</string>
    <string name ="res_food">Alimento</string>
    <string name ="res_gold">Oro</string>
    <string name ="res_stone">Piedra</string>

    <!--AGE SELECT MENU-->
    <string name="menu_dark_age">ALTA</string>
    <string name="menu_feudal_age">FEUDAL</string>
    <string name="menu_castle_age">CASTILLOS</string>
    <string name="menu_imperial_age">IMPERIAL</string>

    <!--STATS STRINGS-->
    <string name="stat_hit_points">Puntos Resistencia</string>
    <string name="stat_attack">Ataque</string>
    <string name="stat_melee_armor">Armadura Melé</string>
    <string name="stat_range">Alcance</string>
    <string name="stat_line_of_sight">Campo de Visión</string>
    <string name="stat_speed">Velocidad</string>
    <string name="stat_attack_delay">Retraso Ataque</string>
    <string name="stat_number_of_projectiles">Número Proyectiles</string>
    <string name="stat_garrison_capacity">Capacidad Guarnición</string>
    <string name="stat_work_rate">Ratio Trabajo</string>
    <string name="stat_pierce_armor">Armadura Antiproyectil</string>
    <string name="stat_minimum_range">Alcance Mínimo</string>
    <string name="stat_reload_time">Tiempo Recarga</string>
    <string name="stat_blast_radius">Área Impacto</string>
    <string name="stat_accuracy">Precisión</string>
    <string name="stat_projectile_speed">Velocidad Proyectil</string>
    <string name="stat_population_taken">Población Ocupada</string>
    <string name="stat_healing_rate">Ratio Curación</string>
    <string name="stat_training_time">Tiempo Creación</string>
    <string name="stat_population_headroom">Capacidad Población</string>
    <string name="stat_building_time">Tiempo Construc.</string>
    <string name="stat_research_time">Tiempo Desarrollo</string>
    <string name="stat_cost">Coste</string>

    <!--ENTITY STRINGS-->
    <string name="basic_info">Info. Básica</string>
    <string name="attack_values">Valores de Ataque</string>
    <string name="armor_values">Valores de Armadura</string>
    <string name="upgrades">Mejoras</string>
    <string name="performance">Rendimiento</string>
    <string name="availability">Disponiblidad</string>
    <string name="bonuses">Bonificaciones</string>
    <string name="applications">Aplicaciones</string>
    <string name="units_and_research">Unidades y Tecnologías</string>
    <string name="building_mechanics">Construcción</string>
    <string name="repairing_mechanics">Reparación</string>
	
	<string name="entity_unit">Unidad</string>
    <string name="entity_building">Edificio</string>
    <string name="entity_technology">Tecnología</string>
    <string name="entity_civilization">Civilización</string>

    <string name="entity_name">Nombre</string>
    <string name="entity_age">Edad</string>
    <string name="entity_class">Clase</string>

    <string name="required_technology">Tecnología Requerida</string>
    <string name="required_building">Edificio Requerido</string>
    <string name="upgraded_from">Mejorado de</string>
    <string name="next_upgrade">Siguiente Mejora</string>
	
	<string name="type_entities_attack">%s que inflingen daño de %s</string>
	<string name="type_entities_armor">%s que tienen armadura de %s</string>
	

    <!--UNIT VIEW STRINGS-->
    <string name="unit_preview">Vista Preliminar de la Unidad</string>
    <string name="unit_description">Descripción de la Unidad</string>
    <string name="unit_stats">Estadísticas de la Unidad</string>
    <string name="unit_cost">Coste de la Unidad</string>
    <string name="unit_development">Desarrollo de la Unidad</string>
    <string name="unit_training_building">Edificio Creación</string>

    <!--BUILDING VIEW STRINGS-->
    <string name="building_description">Descripción del Edificio</string>
    <string name="building_stats">Estadísticas del Edificio</string>
    <string name="building_cost">Coste del Edificio</string>
    <string name="building_development">Desarrollo del Edificio</string>
    <string name="building_preview">Vista Preliminar del Edificio</string>
    <string name="builder_unit">Unidad Constructora</string>

    <!--TECHNOLOGY VIEW STRINGS-->
    <string name="technology_preview">Vista Preliminar de la Tecnología</string>
    <string name="research_building">Edificio de Investigación</string>
    <string name="technology_description">Descripción de la Tecnología</string>
    <string name="technology_cost">Coste de la Tecnología</string>
    <string name="technology_development">Desarrollo de la Tecnología</string>

    <!--CIVILIZATION VIEW STRINGS-->
    <string name="civilization_preview">Vista Preliminar de la Civilización</string>
    <string name="civilization_name">Nombre</string>
    <string name="civilization_icon">Icono</string>
    <string name="civilization_style">Estilo</string>
    <string name="civilization_theme">Tema</string>
    <string name="civilization_tech_tree">Árbol de Tecnologías</string>
    <string name="civilization_bonuses">Bonificaciones de Civilización</string>
    <string name="civilization_team_bonuses">Bonificaciones de Equipo</string>
    <string name="civilization_team_bonus">Bonificación de Equipo</string>
    <string name="civilization_unique_units">Unidades Únicas</string>
    <string name="civilization_unique_technologies">Tecnologías Únicas</string>
    <string name="civilization_unique_buildings">Edificios Únicos</string>

    <!--CHEAT CODES STRINGS-->
    <string name="ct_resources">Recursos</string>
    <string name="ct_units">Unidades</string>
    <string name="ct_various">Variado</string>
    <string name="ct_non_cheat_codes">Códigos sin trucos</string>
    <string name="ct_event_cheat_codes">Trucos de eventos</string>
    <string name="non_cheat_codes">&lt;b&gt;!mute:&lt;/b&gt; Desactiva los sonidos de burlas.\n\n&lt;b&gt;!nomute:&lt;/b&gt; Revierte el efecto de !mute.</string>
	<string name="event_cheat_codes">&lt;b&gt;photon man:&lt;/b&gt; Crea un Photon Man (Evento de Aniversario de Age of Empires).\n\n&lt;b&gt;going above and beyond:&lt;/b&gt; Apila las tecnologías hasta 256 veces (Evento de Grandes Tecnologías Medievales).\n\n&lt;b&gt;tech tech one two free:&lt;/b&gt; Elimina el coste de todas las tecnologías (Evento de Grandes Tecnologías Medievales).\n\n&lt;b&gt;yes we khan:&lt;/b&gt; Convierte todos los Mangudai en Genghis Khan durante la campaña de Gengis Khan (Evento de Civilización Mongola).\n\n&lt;b&gt;put on your capes:&lt;/b&gt; Convierte toda la Infantería en Caballeros Teutónicos de Élite (solo en partidas de un jugador) (Evento de Civilización Teutónica).\n\n&lt;b&gt;grab your pitchforks:&lt;/b&gt; Transforma todos tus Aldeanos en Milicias Flamencas (Evento de las Mujeres de la Historia).\n\n&lt;b&gt;cameleon:&lt;/b&gt; Transforma todas las unidades de Camello en Camellos Llameantes (Evento de Celebración de las Edades).\n\n&lt;b&gt;my cpu can handle it:&lt;/b&gt; La capacidad de población de todos los jugadores se incrementa a 1000 (Evento de Cooperación Alegre).\n\n&lt;b&gt;sharing is caring:&lt;/b&gt; El ingreso de recursos de cada jugador se distribuye a todo el equipo (Evento de Cooperación Alegre).</string>
	<string name="cheat_codes_resources">&lt;b&gt;robin hood:&lt;/b&gt; 10000 oro.\n\n&lt;b&gt;cheese steak jimmy's:&lt;/b&gt; 10000 alimento.\n\n&lt;b&gt;lumberjack:&lt;/b&gt; 10000 madera.\n\n&lt;b&gt;rock on:&lt;/b&gt; 10000 piedra.\n\n&lt;b&gt;rowshep:&lt;/b&gt; 100000 de cada recurso.\n\n&lt;b&gt;ninjalui:&lt;/b&gt; 100000 de cada recurso.\n\n&lt;b&gt;ninjaconnor:&lt;/b&gt; 100000 de cada recurso.</string>
	<string name="cheat_codes_units">&lt;b&gt;how do you turn this on:&lt;/b&gt; Cobra Car.\n\n&lt;b&gt;to smithereens:&lt;/b&gt; Saboteador.\n\n&lt;b&gt;furious the monkey boy:&lt;/b&gt; Hijo del Mono Feroz.\n\n&lt;b&gt;i love the monkey head:&lt;/b&gt; VDML.\n\n&lt;b&gt;i don’t exist:&lt;/b&gt; Pingüino.\n\n&lt;b&gt;catzor:&lt;/b&gt; Tiburogatito volador.\n\n&lt;b&gt;alpaca simulator:&lt;/b&gt; Alfred la Alpaca.</string>
	<string name="cheat_codes_various">&lt;b&gt;aegis:&lt;/b&gt; Construcción, creación de unidades y recolección de recursos instantáneas.\n\n&lt;b&gt;natural wonders:&lt;/b&gt; Controla al jugador Gaia (animales), pero es irreversible.\n\n&lt;b&gt;marco:&lt;/b&gt; Revela el mapa.\n\n&lt;b&gt;polo:&lt;/b&gt; Elimina la niebla de guerra.\n\n&lt;b&gt;i r winner:&lt;/b&gt; Gana la partida.\n\n&lt;b&gt;torpedo#:&lt;/b&gt; Destruye al jugador indicado por #.\n\n&lt;b&gt;woof woof:&lt;/b&gt; Convierte los halcones ambientales en perros voladores.\n\n&lt;b&gt;wimpywimpywimpy:&lt;/b&gt; Autodestrucción.\n\n&lt;b&gt;black death:&lt;/b&gt; Destruye a todos los oponentes.</string>

    <!--ECONOMY CALCULATOR STRINGS-->
    <string name="ec_units">UNIDADES</string>
    <string name="ec_total">TOTAL</string>
    <string name="ec_lumberjacks">Leñadores</string>
    <string name="ec_farmers">Agricultores</string>
    <string name="ec_gold_miners">Min. Oro</string>
    <string name="ec_min">%s / min</string>
    <string name="ec_add_unit">Añadir Unidad</string>

    <!--DAMAGE CALCULATOR STRINGS-->
    <string name="dc_show_attack_values">Valores de Ataque</string>
    <string name="dc_show_armor_values">Valores de Armadura</string>
    <string name="dc_unit_calculations">Cálculos</string>
    <string name="dc_show_stats">Estadísticas</string>

    <string name="dc_calc_main_unit">Daño de la Unidad</string>
    <string name="dc_calc_projectile_section">Daño de los Proyectiles Extras</string>
    <string name="dc_calc_charge_attack">Daño del Ataque de Carga</string>
    <string name="dc_calc_results">Resultados</string>
    <string name="dc_calc_damage_sum">Suma del Daño</string>
    <string name="dc_calc_min_damage">Daño Mínimo</string>
    <string name="dc_calc_multiplier">Factor</string>
    <string name="dc_calc_projectile">Proyectiles-1</string>
    <string name="dc_calc_unit_name">Cálculo de %s contra %s</string>
    <string name="dc_calc_hill_bonus">Bonificación de Colina</string>
    <string name="dc_calc_attack">Ataque</string>
    <string name="dc_calc_armor">Armadura</string>
    <string name="dc_calc_charge">Carga</string>
    <string name="dc_calc_damage">Daño</string>
    <string name="dc_calc_hp">HP</string>
    <string name="dc_calc_hits">Golpes</string>
    <string name="dc_calc_charge_hits">Golpes\nCarga</string>
    <string name="dc_calc_normal_hits">Golpes\nNormales</string>
    <string name="dc_calc_rof">Recarga</string>
    <string name="dc_calc_cost">Coste</string>
    <string name="dc_calc_time">Tpo.</string>
    <string name="dc_calc_pop">Pobl.</string>
    <string name="dc_calc_delay">Retraso</string>
    <string name="dc_calc_hits1">Golpes-1</string>
    <string name="dc_popup_armor_values">Valores de Armadura de %s</string>
    <string name="dc_popup_attack_values">Valores de Ataque de %s</string>
    <string name="dc_popup_stats">Estadísticas de %s</string>

    <string name="dc_calc_unit_damage">Daño de la Unidad</string>
    <string name="dc_calc_projectiles_damage">Daño de los Proyectiles</string>
    <string name="dc_calc_damage_one_hit">Daño en un golpe</string>
    <string name="dc_calc_charge_damage_one_hit">Daño en un golpe (Carga)</string>
    <string name="dc_calc_hits_kill">Golpes para matar</string>
    <string name="dc_calc_time_kill">Tiempo para matar</string>
    <string name="dc_calc_hits_performed">Golpes Realizados</string>

    <string name="dc_calc_remaining_hp">Vida Restante</string>
    <string name="dc_calc_dps">Daño por segundo</string>
    <string name="dc_calc_cost_ef">Coste Eficiencia</string>
    <string name="dc_calc_pop_ef">Población Eficiencia</string>

    <string name="dc_results">RESULTADOS</string>
    <string name="dc_win">GANA</string>
    <string name="dc_lose">PIERDE</string>
    <string name="dc_tie">EMPATA</string>
    <string name="dc_unit_stats">ESTADÍSTICAS DE LA UNIDAD</string>
    <string name="dc_damage">DAÑO EN UN GOLPE</string>
    <string name="dc_hits">GOLPES PARA MATAR</string>
    <string name="dc_time">TIEMPO PARA MATAR</string>
    <string name="dc_hits_performed">GOLPES REALIZADOS</string>
    <string name="dc_remaining_hp">VIDA RESTANTE</string>
    <string name="dc_dps">DAÑO POR SEGUNDO</string>
    <string name="dc_pop_efficiency">POBLACIÓN EFICIENCIA</string>
    <string name="dc_cost_efficiency">COSTE EFICIENCIA</string>
    <string name="dc_hill_bonus">BONIF.\nCOLINA</string>
    <string name="dc_upgrades">Mejoras</string>
    <string name="dc_relics">RELIQUIAS</string>
    <string name="dc_damage_dealt">%s de daño</string>
    <string name="dc_damage_dealt_charge">%s daño de carga</string>
    <string name="dc_hits_dealt">%d golpes</string>
    <string name="dc_time_needed">%s segundos</string>
    <string name="dc_hp_left">%s / %s HP</string>
    <string name="dc_dps_dealt">%s DPS</string>

    <!--MENU STRINGS-->
    <string name="sort_age">Ordernar por Edad</string>
    <string name="sort_building">Ordenar por Edificio</string>
    <string name="sort_military_eco">Ordenar por Económico/Militar</string>
    <string name="sort_alphabetically">Ordenar alfabéticamente</string>
    <string name="sort_expansions">Ordenar por Expansiones</string>
    <string name="sort_topic">Ordenar por tema</string>
	<string name="sort_all_content">Todo el contenido</string>
    <string name="search">Buscar</string>
    <string name="sort">Ordenar</string>
    <string name="ok">OK</string>
    <string name="cancel">Cancelar</string>
    <string name="compare_unit">Comparar Unidad</string>
    <string name="reset_scores">Reiniciar Puntuaciones</string>

    <!--QUIZ STRINGS-->
    <string name="quiz_yes">SI</string>
    <string name="quiz_no">NO</string>
    <string name="quiz_score">Puntuación: %d</string>
    <string name="quiz_correct_answers">Respuestas Correctas: %d / %d</string>
    <string name="quiz_multiplier">Multiplicador: %s</string>
    <string name="quiz_hp">&lt;b&gt;HP:&lt;/b&gt; %s</string>
    <string name="quiz_attack">&lt;b&gt;Ataque:&lt;/b&gt; %s</string>
    <string name="quiz_melee_armor">&lt;b&gt;Armadura Melé:&lt;/b&gt; %s</string>
    <string name="quiz_range">&lt;b&gt;Alcance:&lt;/b&gt; %s</string>
    <string name="quiz_pierce_armor">&lt;b&gt;Armadura Antiproyectil:&lt;/b&gt; %s</string>
    <string name="quiz_next">SIGUIENTE</string>
    <string name="quiz_restart_scores">¿Estás seguro que quieres reiniciar todas las puntuaciones?</string>
    <string name="quiz_wrong_answer">Respuesta Incorrecta. %s</string>
    <string name="quiz_correct_answer_points">Respuesta Correcta. +%d puntos.</string>
    <string name="quiz_warning_question">¿Seguro que quieres salir?</string>
    <string name="quiz_select_answer">Escoge una respuesta, por favor.</string>
    <string name="quiz_finished">CUESTIONARIO TERMINADO</string>
    <string name="quiz_results">Resultados:</string>
    <string name="quiz_max_streak">Racha Máxima: %d</string>
    <string name="quiz_max_multiplier">Multiplicador Máximo: %s</string>
    <string name="quiz_finish">FIN</string>
    <string name="quiz_please_select_unit">Selecciona una unidad, por favor.</string>
    <string name="quiz_please_select_tech">Selecciona una tecnología, por favor.</string>
    <string name="quiz_select_unit">Selecciona una unidad.</string>
    <string name="quiz_select_tech">Selecciona una tecnología.</string>
    <string name="quiz_correction_unit">La respuesta correcta es el/la %s.</string>
    <string name="quiz_unit_recognition">Reconocer Unidad</string>
    <string name="quiz_please_select_civ">Selecciona una civilización, por favor.</string>
    <string name="quiz_write_value">Escribe la respuesta</string>
    <string name="quiz_write_value_please">Escribe la respuesta, por favor.</string>
    <string name="quiz_select_civ">Selecciona una civilización</string>
    <string name="quiz_correction_civ">La civilización correcta son los %s.</string>
    <string name="quiz_correction_tech">La respuesta correcta es la tecnología de %s.</string>
    <string name="quiz_civ_bonus">Bonificación de Civilización</string>
    <string name="quiz_civ_theme">Tema de Civilización</string>
    <string name="quiz_click_play">Click aquí para reproducir el tema</string>
    <string name="quiz_click_stop">Click aquí para parar el tema</string>
    <string name="quiz_civ_emblem">Emblema de Civilización</string>
    <string name="quiz_select_questions">Selecciona el número de preuntas para el cuestionario:</string>
    <string name="quiz_select_kind_questions">Selecciona el tipo de preguntas que quieres en el cuestionario:</string>
    <string name="quiz_10_questions">10 preguntas</string>
    <string name="quiz_20_questions">20 preguntas</string>
    <string name="quiz_30_questions">30 preguntas</string>
    <string name="quiz_score_times_started">Veces comenzado</string>
    <string name="quiz_score_times_finished">Veces terminado</string>
    <string name="quiz_score_answered_questions">Preguntas contestadas</string>
    <string name="quiz_score_correct_answers">Respuestas correctas</string>
    <string name="quiz_score_wrong_answers">Respuestas Incorrectas</string>
    <string name="quiz_score_questions">Preguntas</string>
    <string name="quiz_score_max_score">Puntuación máx.</string>
    <string name="quiz_score_max_streak">Racha máx.</string>
    <string name="quiz_score_max_multiplier">Multiplicador máx.</string>
    <string name="quiz_tech_tree_unit_question">Pregunta %d / %d: ¿Los %s tienen acceso a el/la %s?</string>
    <string name="quiz_tech_tree_tech_question">Pregunta %d / %d: ¿Los %s tienen acceso a la tecnología de %s?</string>
    <string name="quiz_unit_recognition_question">Pregunta %d / %d: Qué unidad tiene las siguientes estadísticas?</string>
    <string name="quiz_civ_bonus_question">Pregunta %d / %d: ¿Qué civilización tiene la siguiente bonificación?\n%s</string>
    <string name="quiz_civ_unique_unit_question">Pregunta %d / %d: ¿Qué civilización tiene a %s como Unidad Única?</string>
    <string name="quiz_civ_theme_question">Pregunta %d / %d: ¿Qué civilización tiene el siguiente tema?</string>
    <string name="quiz_civ_emblem_question">Pregunta %d / %d: ¿Qué civilización tiene el siguiente emblema?</string>
    <string name="quiz_tech_stats_research_time_question">Pregunta %d / %d: ¿Cuánto se tarda en desarrollar la tecnología de %s?\n(en segundos, sin considerar mejoras)</string>
    <string name="quiz_tech_stats_cost_question">Pregunta %d / %d: ¿Cuánto cuesta la tecnología de %s?\n(sin considerar mejoras)</string>
    <string name="quiz_unique_techs_civ_question_tech_name">Pregunta %d / %d: ¿Qué civilización tiene la Tecnología Única llamada %s?</string>
    <string name="quiz_unique_techs_civ_question_tech_desc">Pregunta %d / %d: ¿Qué civilización tiene la siguiente Tecnología Única?\n- %s.</string>
    <string name="quiz_unique_techs_question_desc">Pregunta %d / %d: ¿Cuál es el nombre de la siguiente Tecnología Única?\n- %s.</string>
    <string name="quiz_unique_techs_question_civ_age">Pregunta %d / %d: ¿Qué Tecnología Única tienen los %s en la %s?</string>
    <string name="quiz_tech_stats_research_time_correction">Se tarda %s segundos en desarrollar la tecnología de %s.</string>
    <string name="quiz_tech_stats_cost_correction">La tecnología de %s cuesta %d de %s</string>
    <string name="quiz_unit_attack_question">Pregunta %d / %d: ¿Cuánto ataque contra %s tiene un/una %s?\n(sin considerar mejoras)</string>
    <string name="quiz_unit_armor_question">Pregunta %d / %d: ¿Cuánta armadura de %s tiene un/una %s?\n(sin considerar mejoras)</string>
    <string name="quiz_unit_hp_question">Pregunta %d / %d: ¿Cuántos puntos de resistencia tiene un/una %s?\n(sin considerar mejoras)</string>
    <string name="quiz_unit_los_question">Pregunta %d / %d: ¿Cuánto campo de visión tiene un/una %s?\n(sin considerar mejoras)</string>
    <string name="quiz_unit_base_attack_question">Pregunta %d / %d: ¿Cuánto ataque base tiene un/una %s?\n(sin considerar mejoras)</string>
    <string name="quiz_unit_speed_question">Pregunta %d / %d: ¿Cuánta velocidad tiene un/una %s?\n(sin considerar mejoras)</string>
    <string name="quiz_unit_reload_question">Pregunta %d / %d: ¿Cuánto tiempo de recarga tiene un/una %s?\n(sin considerar mejoras)</string>
    <string name="quiz_unit_range_question">Pregunta %d / %d: ¿Cuánto alcance tiene un/una %s?\n(sin considerar mejoras)</string>
    <string name="quiz_unit_training_question">Pregunta %d / %d: ¿Cuánto se tarda en crear un/una %s?\n(sin considerar mejoras)</string>
    <string name="quiz_building_time_question">Pregunta %d / %d: ¿Cuánto se tarda en construir un/una %s?\n(sin considerar mejoras)</string>
    <string name="quiz_unit_cost_question">Pregunta %d / %d: ¿Cuánto cuesta un/una %s?\n(sin considerar mejoras)</string>
    <string name="quiz_unit_attack_correction">Un/Una %s tiene %d de ataque contra %s.</string>
    <string name="quiz_unit_armor_correction">Un/Una %s tiene %d de armadura de %s.</string>
    <string name="quiz_unit_hp_correction">Un/Una %s tiene %s puntos de resistencia.</string>
    <string name="quiz_unit_los_correction">Un/Una %s tiene %s de campo de visión.</string>
    <string name="quiz_unit_base_attack_correction">Un/Una %s tiene %s de ataque base.</string>
    <string name="quiz_unit_speed_correction">Un/Una %s tiene %s de velocidad.</string>
    <string name="quiz_unit_reload_correction">Un/Una %s tiene %s de tiempo de recarga.</string>
    <string name="quiz_unit_range_correction">Un/Una %s tiene %s de alcance.</string>
    <string name="quiz_unit_training_correction">Se tarda %s segundo en crear un/una %s.</string>
    <string name="quiz_building_time_correction">Se tarda %s segundo en construir un/una %s.</string>
    <string name="quiz_unit_cost_correction">Un/Una %s cuesta %d de %s</string>
    <string name="quiz_cost_correction2">y %d de %s.</string>

    <string name="as_search">BUSCAR</string>
    <string name="as_civs">Civilizaciones</string>
    <string name="as_techs">Tecnologías</string>
    <string name="as_buildings">Edificios</string>
    <string name="as_units">Unidades</string>
    <string name="as_search_for">Buscar</string>
    <string name="as_clear">LIMPIAR</string>
    <string name="as_row_not">NO</string>
    <string name="as_row_and">Y</string>
    <string name="as_row_or">O</string>
    <string name="as_row_condition">CONDICIÓN</string>
    <string name="as_results">Result: %d coincidencias</string>
    <string name="as_add_condition">Añadir Condición</string>
    <string name="as_access_unit">Unidad Disponible</string>
    <string name="as_access_building">Edificio Disponible</string>
    <string name="as_access_tech">Tecnología disponible</string>
    <string name="as_unit">UNIDAD</string>
    <string name="as_building">EDIFICIO</string>
    <string name="as_tech">TECNOLOGÍA</string>
    <string name="as_stat_operator">OPERADOR</string>
    <string name="as_stat_number">NÚMERO</string>
    <string name="as_class">Clase</string>
    <string name="as_creation_building">Edificio de Creación</string>
    <string name="as_affected_upgrades">Afectado por Mejora</string>
    <string name="as_available_civilization">Disponible para la Civlización</string>
    <string name="as_stats">Estadísticas</string>
    <string name="as_attack_value">Valor de Ataque</string>
    <string name="as_armor_value">Valor de Armadura</string>
    <string name="as_class_name">CLASE</string>


</resources>